遭普京斥責後不適 俄情報局長「突然死亡」

2018年11月24日

遭普京斥責後不適
俄情報局長「突然死亡」

科羅博夫遭普京當面斥訓後不久便身亡，被指時機太巧合。 路透社

俄軍總參謀部情報總局（GRU）局長科羅博夫（Igor Korobov）周三在莫斯科病逝，終年62歲。由於傳他遭總統普京當面訓斥，他的死因引起猜測，更有指他死亡時間過於巧合。

官方稱有「長期頑疾」

俄羅斯國防部的聲明指他死於「長期頑疾」，有美媒指這是意指癌症的委婉詞。有政界人士透露他已有好一段時間對抗癌魔，「完全無可疑，你看照片就知他近期受病魔折磨。」有當地報章指他常因病告假，故其副手科斯秋科夫（Igor Kostyukov）自夏天起已接掌GRU。

總統普京發聲明向其家屬致意慰問，讚揚他「貢獻一生維護祖國利益」，但聲明內容與科羅博夫的前任者謝爾貢（Igor Sergun）前年去世時獲普京大花筆墨稱許形成強烈對比。由3月俄羅斯前間諜在英國遭神經毒劑襲擊案起，GRU一再有特工被揭身份，據報普京大為震怒，親自訓斥科羅博夫「白癡」，他於會面後全身顫抖，立即衝回家並報稱「身體不適」。

中毒警員貝利

英警誤將神經毒劑帶回家

調查叛諜中毒案令自己也中毒的英國警員貝利（Nick Bailey）日前首度受訪。他當日到場後無意間接觸到神經毒劑，不小心把毒劑帶回家。他形容事件令他一家「失去所有」，至今仍不能回家。

38歲的貝利與太太育有兩孩，「整間屋、車、孩子的東西，都失去了。」他憶述當日到場時已穿着整套保護裝備，「不知毒劑如何穿越手套接觸皮膚」。他形容中毒時瞳孔感刺痛、全身發燙流汗，「極可怕，完全不知發生甚麼事」。他又指治療過程承受極大痛苦和壓力，「一次打五、六支針，讓我不時感呆滯。」，即使治癒出院他仍感身心受創，但認為能活命已是難以置信。

英國《衞報》/美聯社/英國廣播公司

上一則
上一則
阿拉伯暴政挑戰歐美底線

鬧死左人

抑鬱症啲好朋友